網民投訴新同事太摺做獨家村

公司每個同事的工作方式也不同，有些外向愛說話，有些文靜不擅交際，大家互補長短。最近有網民分享新同事太摺，除了不埋堆吹水，上班僅第二天便帶飯自己食，令人覺得他想做「獨家村」，一副生人勿近的樣子。

最近有網民在討論區投訴新同事太靜，既不與他們聊天，連食飯也是帶飯盒自己食。「我哋試過邀請佢加入一齊傾，講吓日常生活無聊嘢，佢都淨係答2個字就唔再講。」事主不明白為何返工要「靜音」，認為這樣對同事關係沒好處，而且做人會太苦悶。

有些自稱「獨家村」的網民留言指，上班不是為了交朋友，享受一個人的時間不是罪，建議事主尊重同事的工作方式。亦有人推斷新同事只是內向慢熱，又怕搭錯咀講錯嘢，於是靜觀其變，待日後大家熟絡自然就有話題。

即使你想與新同事破冰，幫助新人盡快融入工作環境。也千萬不要「無嘢搵嘢講」，甚至談論某些敏感話題，因為很大機會冒犯他人，成為他眼中的討厭鬼。

毒撚就是原罪

惡撚到帶飯到唔俾人帶，扑撚爛個微波爐囉笨柒

戇撚鳩 摺都有錯

返工吹乜撚野水
我做到野幫到手咪得

網民可唔可以投訴埋新公司同事太on9做on9仔

痴線人地阻你啲咩啊 唔想出聲又係錯

做到野咪得
獨家村好過聽佢地講是非
有時太熟都唔好 要保持距離

大把呢D人
通常頭一日見到佢唔太想同人熟
就由佢啦, 無謂好似求佢一齊食飯傾計
都幾怕見到呢D人

我冇人邀

人地都好怕你呢種把口停唔到果種人
番工仲要花精神同你講野

帶飯關佢撚事

返工做好自己個份就夠啦 傾乜姐

投訴果個係咪弱智
獨家村點都好過搞是非啦
定係佢自己鐘意搞是非就要全公司同佢一整搞？

你估而家請你到公司返工呀，
定還是請你去社交場合拎住杯紅酒做social butterfly呀

仆街，係咪講緊我
而家疫情咁嚴重真係想留番係公司食囉屌
我啲同事都當面問我咩做咁摺
屌我番份工姐 又要應酬你又要應酬老細
On9架？

Dklmon99 關佢撚事咩

比間公司日日剝削仲想我開開心心同人講野 你班人會唔會太自私

依啲人仲停留中學，
覺得同一班，就一定要陪你。

大個仔喇！

有人邀，我都唔去。
由細到大，好容易撞到正啲是非人。
點頭之交算。
講我者。

咁眼緊人地唔埋堆
第一時間，都諗到係啲搞事同事
唔埋就排你。
變態人

識fd返去中學大學啦

係囉
有時我都唔明白佢地要成班人一齊去廁所
每次去廁所都會問有無人想去廁所呀？
我每次都無應 佢地有一日講左呀XX你做咩排擠我地？
屌小學生咩 去廁所都一齊去？

我只係想安安靜靜咁搵食

哇 咁又跨得制 你番咩公司我從來未見過同事去廁所要叫人一齊去 我以為得中學先有

又係呢D文，小心網絡降頭

傾你老母咩

篇文幾耐之前
依家出街食都唔可能一班坐埋食啦
公司食咪又係外賣分開食，帶飯平好多又唔洗落多次街浪費時間

傾偈呢啲就人夾人啦
可能新入職緊張，怕人話掛住傾唔做正經嘢，之後慢慢習慣放鬆啲
聽多咗你哋講開咩，咪知咩話題適合傾

其實有冇諗過係你條件差
除左公事外，人地唔想同你有過多接觸
仲要圍爐屌翻人轉頭

普通office
所以我寧願做比人排擠個個

你點睇人 人點睇你
啲垃圾唔知浪費咗幾多工作時間計住人哋嘅「靜音時間」

利申：我就係嗰個毒撚

惟女子與小人為難養也，近之則不遜，遠之則怨

帶飯真係好毒
應該1個人自己出街食先唔毒

仲要講埋d垃圾野

靚女另計

唔熟又同你有咩傾？夾硬搵話題講咩？

真係有呢d人
我試過返賣衫 真係有條女叫我一齊去廁所 on99
我返pt早到左未夠鐘我入倉hea下 佢係都要叫我坐出黎陪佢傾計 屌我朝早上堂攰撚到仆街都要應酬佢

我就係內向撚.........
番咗工兩個月 都同同事搭唔到嘴

洗唔洗帶埋佢地去夜總會應酬呀？

幸好，做過好多工，我都冇遇過依啲人。

就算讀書年代，學生都唔一定會同其他人FRIEND者。

我做過好多份工，啲人想傾未傾，見人唔想就唔迫。

想法真係好老土
返工仲要爭做大佬／大家姐

你可以摺 唔同啲同事吹水
但之後唔好介意人地係背後點講你就得